{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]La facture TTC de gaz des consommateurs soumis aux tarifs réglementés pourrait augmenter de 6,5% au 1er juillet si le gouvernement suit l’analyse de la Commission de régulation de l'énergie, a déclaré hier soir à Reuters une porte-parole de la CRE, confirmant une information du Figaro .[S2]Dans cette analyse déjà remise au gouvernement, la CRE justifie cette forte hausse par celle des coûts supportés par Engie, fournisseur de référence.",
      "question": "De combien le prix réglementé du gaz pourrait-il augmenter au 1er juillet selon l'article ?",
      "answer": "Le prix réglementé du gaz pourrait augmenter de 6,5% au 1er juillet."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Soucieux de diversifier ses sources de revenus hors du pétrole, le fonds souverain saoudien (Public Investment Fund) s’est renforcé au capital de Saudi Arabian Mining (Maaden), premier producteur de métaux du royaume, montre un avis diffusé hier par les autorités boursières du pays.[S2]Le fonds a déboursé 2,85 milliards de dollars (2,42 milliards d’euros) pour faire passer sa participation de 50% à 65,44% sur la base du cours de clôture de jeudi dernier, selon des données compilées par Bloomberg.",
      "question": "Quel est le montant déboursé par le fonds souverain saoudien pour augmenter sa participation dans Maaden ?",
      "answer": "Le fonds souverain saoudien a déboursé 2,85 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un plan radical visant à ôter aux banques suisses le droit de création monétaire a été rejeté par les électeurs, a annoncé hier le Conseil fédéral.[S2]Les électeurs ont été 75,7% à se prononcer contre l’initiative dite «monnaie pleine», qui n’a atteint la majorité dans aucun des 26 cantons, a précisé le pouvoir.[S3]En plus d’une majorité simple des électeurs, la proposition devait aussi réunir une majorité des cantons.[S4]La proposition, soumise à votation après avoir obtenu plus de 100.000 signatures, visait à donner à la Banque nationale suisse (BNS) le monopole de la création monétaire dans le pays.[S5]«Mettre en oeuvre un tel système, qui aurait soulevé tant de questions, aurait été difficilement possible sans provoquer des années d’ennuis », a déclaré le ministre des Finances Ueri Maurer lors d’une conférence de presse.[S6]La BNS, le Conseil fédéral (gouvernement) et les organisations patronales s’étaient mobilisés en faveur du «non».",
      "question": "Quelle réforme financière radicale ont rejeté les électeurs suisses ?",
      "answer": "Les électeurs suisses ont rejeté une réforme visant à ôter aux banques le droit de création monétaire."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Tableau de bord des opérations sur le capital des sociétés FRANCHISSEMENTS DE SEUILS Vallourec : JPMorgan Securities a franchi en hausse le seuil de 5% du capital et des droits de vote et détient 5,48% du capital et 5,34% des droits de vote (30/05/18).[S2]Eiffage : BlackRock a franchi en hausse le seuil de 10% du capital et détient 10,08% du capital et 8,76% des droits de vote (30/05/18).[S3]Spie SA : FFP Invest a franchi en baisse le seuil de 5% des droits de vote et détient 5,52% du capital et 4,92% des droits de vote (29/05/18).[S4]CGG : DNCA Finance a franchi en baisse le seuil de 5% du capital et des droits de vote et détient 4,90% du capital et des droits de vote (29/05/18).[S5]Mr Bricolage : Amiral Gestion a franchi en hausse le seuil de 5% des droits de vote et détient 8,67% du capital et 5,99% des droits de vote (29/05/18).[S6]Valeo : BlackRock a franchi en hausse le seuil de 5% du capital et détient 5,02% du capital et 4,91% des droits de vote (28/05/18).[S7]Casino Guichard-Perrachon : BlackRock a franchi en baisse le seuil de 5% du capital et détient 4,91% du capital et 3,34% des droits de vote (28/05/18).[S8]Essilor International : BlackRock a franchi en hausse le seuil de 5% du capital et détient 5,002% du capital et 4,65% des droits de vote (28/05/18).[S9]Ubisoft Entertainment : BlackRock a franchi en hausse le seuil de 5% des droits de vote et détient 5,94% du capital et 5,08% des droits de vote (28/05/18).[S10]Thales : BlackRock a franchi en baisse le seuil de 5% du capital et détient 4,97% du capital et 3,44% des droits de vote (28/05/18).[S11]Spie SA : Caisse de dépôt et placement du Québec a franchi en hausse le seuil de 10% et 15% des droits de vote et détient 9,58% du capital et 15,74% des droits de vote (28/05/18).[S12]Robertet SA : International Value Advisers a franchi en baisse le seuil de 5% du capital et détient 4,99% du capital et 3,46% des droits de vote (25/05/18).[S13]Valeo : The Capital Group Companies a franchi en baisse le seuil de 5% du capital et détient 4,71% du capital et 4,61% des droits de vote (25/05/18).[S14]Casino Guichard-Perrachon : BlackRock a franchi en hausse le seuil de 5% du capital et détient 5,09% du capital et 3,46% des droits de vote (25/05/18).[S15]Faurecia : BlackRock a franchi en hausse le seuil de 5% du capital et détient 5,05% du capital et 3,44% des droits de vote (25/05/18).[S16]Essilor International : BlackRock a franchi en baisse le seuil de 5% du capital et détient 4,99% du capital et 4,64% des droits de vote (25/05/18).[S17]Renault : BlackRock a franchi en baisse le seuil de 5% du capital et détient 4,96% du capital et 3,63% des droits de vote (25/05/18).[S18]Carrefour : Bank of America Corp.[S19]a franchi en baisse le seuil de 5% des droits de vote et détient 6,27% du capital et 4,90% des droits de vote (25/05/18).[S20]GARANTIES DE COURS ET OFFRES PUBLIQUES Aufeminin.com : projet d’offre publique d’achat simplifiée de TF1 au prix unitaire de 39,47 euros par action (22/05/18).[S21]CFI-Compagnie Foncière Internationale : projet d’offre publique d’achat simplifiée de Financière Apsys au prix de 0,83 euro par action (09/05/18).[S22]Electro Power Systems SA : projet d’offre publique d’achat simplifiée de GDF International au prix de 9,50 euros par action (29/03/18).[S23]SFR Group : projet d’offre publique de retrait suivie d’un retrait obligatoire d’Altice France SA au prix de 34,50 euros par action (04/09/17).",
      "question": "Quel est le seuil de détention du capital et des droits de vote de BlackRock dans Valeo selon les informations fournies ?",
      "answer": "BlackRock détient 5,02% du capital et 4,91% des droits de vote dans Valeo."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le chimiste suisse pourrait consacrer jusqu'à un milliard de francs (860 millions d’euros) en une seule année à des acquisitions pour accélérer sa croissance, a déclaré vendredi son président Paul Hälg, en ajoutant que les transactions les plus importantes interviendraient plutôt en Amérique du Nord et en Asie.",
      "question": "Quel montant Sika envisage-t-il d'investir en une seule année pour des acquisitions ?",
      "answer": "Sika envisage d'investir jusqu'à un milliard de francs (860 millions d'euros) en une seule année pour des acquisitions."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’ancien président sud-africain Jacob Zuma, évincé de la direction de l’ANC en février dernier, a comparu brièvement vendredi pour la seconde fois devant la Haute Cour de Durban pour répondre d’accusations de corruption en lien avec un contrat d’armement de 2,5 milliards de dollars conclu à la fin des années 1990 avec le groupe de défense français Thales.[S2]La prochaine audience a été fixée au 27 juillet, afin de donner le temps à l’accusation et la défense de préparer leurs dossiers et d’indiquer à ce moment-là quand ils seront prêts pour un procès.",
      "question": "Pourquoi Jacob Zuma a-t-il comparu devant la Haute Cour de Durban ?",
      "answer": "Jacob Zuma a comparu devant la Haute Cour de Durban pour répondre d'accusations de corruption liées à un contrat d'armement de 2,5 milliards de dollars conclu avec le groupe français Thales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les entreprises doivent se préparer au pire des scénarios sur le Brexit, même si les négociations avec la Grande-Bretagne sur les conditions de sa sortie de l’Union européenne se poursuivent, a déclaré vendredi le ministre allemand des Finances, Olaf Scholz.[S2]« Il n’y a aucune garantie qu’un accord global, intégrant la question de la frontière entre l’Irlande et l’Irlande du Nord sera trouvé », a-t-il souligné lors d’une conférence de Goldman Sachs à Francfort.",
      "question": "Quel est le message principal du ministre allemand des Finances concernant le Brexit ?",
      "answer": "Le ministre allemand des Finances a averti les entreprises de se préparer au pire des scénarios concernant le Brexit, en soulignant qu'il n'y avait aucune garantie d'un accord global sur les conditions de sortie de la Grande-Bretagne de l'Union européenne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Neil Barry, responsable de la conformité de Standard Chartered, a quitté la banque britannique après qu’une enquête disciplinaire a jugé son comportement «inapproprié» , selon un memo interne dévoilé vendredi par Bloomberg.[S2]Cet ancien de Citigroup, arrivé chez StanChart en 2009, avait été écarté de ses fonctions en mars dernier, alors que certains de ses collègue se plaignaient de ses méthodes de management musclées et de ses attitudes.",
      "question": "Qui est Neil Barry et pourquoi a-t-il quitté Standard Chartered ?",
      "answer": "Neil Barry était le responsable de la conformité de Standard Chartered. Il a quitté la banque après qu'une enquête disciplinaire a jugé son comportement « inapproprié ». Il avait également été écarté de ses fonctions en mars 2018 en raison de méthodes de management contestées."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BT Group changera prochainement de pilote mais gardera le cap sur sa stratégie.[S2]L’opérateur télécoms britannique a annoncé vendredi que son directeur général Gavin Patterson, qui occupait ce poste depuis près de cinq ans, démissionnera « dans le courant de cette année ».[S3]Le conseil d’administration a commencé à rechercher un successeur qui devrait entrer en fonction «au second semestre ».[S4]Dans l’intervalle, le dirigeant continuera à remplir sa mission et touchera une rémunération inchangée.[S5]Il ne sera cependant éligible à aucune prime découlant du plan d’incitation 2018.[S6]« Le conseil d’administration soutient pleinement la stratégie récemment présentée par Gavin [Patterson] et son équipe.[S7]Les réactions découlant de l’annonce de nos derniers résultats nous ont néanmoins convaincu qu’un changement de dirigeant était nécessaire afin de mettre en œuvre cette stratégie », a expliqué Jan du Plessis, président de BT depuis novembre 2017.[S8]Gavin Patterson s’est dit « très fier » de la mutation du groupe menée sous sa houlette ces dernières années, en citant notamment le lancement de BT Sport, l’acquisition de l’opérateur mobile EE et l’accord conclu avec les pouvoirs publics en vue d’accorder plus d’autonomie au réseau fixe Openreach.[S9]Revirement complet en moins d’un mois L’avertissement sur résultats émis début 2017 par BT suite aux difficultés de sa division internationale Global Services et à la découverte d’une fraude comptable au sein de sa filiale italienne a fortement nui à la réputation du groupe.[S10]Si l’insatisfaction persistante des investisseurs par rapport aux performances financières de l’entreprise est à l’origine de ce départ, « cette annonce intervient à un moment pour le moins surprenant », déclarent les analystes de Sandford Bernstein.[S11]« Alors qu’il avait ostensiblement soutenu Gavin Patterson lors de la présentation des résultats annuels, Jan du Plessis a effectué un revirement complet moins d’un mois plus tard », relève aussi James Ratzer, analyste chez New Street Research.[S12]Le plan de transformation présenté le mois dernier inclut la suppression de 13.000 postes en vue d’économiser 1,5 milliard de livres (1,7 milliard d’euros) sur trois ans.[S13]La priorité accordée aux investissements dans la fibre optique se traduira par une baisse du cash-flow libre sur l’exercice clos fin mars 2019, tandis que le chiffre d’affaires est attendu en repli de 2%.[S14]Les analystes d’UBS jugent néanmoins que cette démission « contribuera à améliorer des relations devenues difficiles avec l’autorité de régulation du secteur (Ofcom) et avec le gouvernement ».",
      "question": "Pourquoi le directeur général de BT a-t-il été poussé à la démission ?",
      "answer": "Le directeur général de BT, Gavin Patterson, a été poussé à la démission en raison de l'insatisfaction des investisseurs face aux performances financières de l'entreprise, malgré le soutien de son équipe et la mise en œuvre d'une stratégie de transformation."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les relations entre Lloyds Banking Group et Standard Life Aberdeen (SLA) ne semblent pas près de s’améliorer.[S2]La banque britannique a annoncé en fin de semaine dernière la cession du solde de sa participation dans le capital du gestionnaire d’actifs écossais, soit 3,3%, pour 344 millions de livres (391,7 millions d’euros).[S3]Cette vente survient alors qu’un différend relatif à un contrat de gestion d’actifs oppose les deux groupes.[S4]En février, Lloyds avait annoncé son intention de mettre fin à un mandat portant sur la gestion de 109 milliards de livres par Standard Life Aberdeen pour le compte de la division d’assurance et de gestion de fortune de la banque britannique.[S5]SLA avait hérité de ce mandat en rachetant Scottish Widows, la filiale d’assurance vie de Lloyds, en 2013.[S6]Mais la fusion à 11 milliards de livres entre Aberdeen et l’assureur Standard Life, survenue l’an dernier, a changé la donne.[S7]Ce rapprochement a donné le droit à Lloyds de dénoncer l’accord de gestion avec Aberdeen, au motif que Standard Life est un concurrent de ses propres activités d’assurance et de gestion de fortune.[S8]Appel d’offres déjà lancé pour le mandat retiré Le mandat en question représente 19% des 570 milliards de livres d’encours de SLA (au 30 septembre, hors encours administrés).[S9]Sa perte, qui sera effective d’ici au premier semestre 2019, conduira le gestionnaire d’actifs à enregistrer une charge exceptionnelle de 40 millions de livres dans ses résultats de l’exercice 2018.[S10]Cet enjeu a poussé SLA à contester la décision de Lloyds et à engager une procédure de résolution du litige.[S11]Et ce, d’autant plus que la société de gestion estime avoir en partie réglé les préoccupations concurrentielles de Lloyds en cédant l ’essentiel de son activité d’assurances à Phoenix en février, pour 3,24 milliards de livres.[S12]De son côté, la banque britannique a d’ores et déjà lancé un appel d’offres pour la gestion du mandat qu’elle entend retirer à Aberdeen, et pourrait le confier à plusieurs sociétés, avait rapporté l’agence Bloomberg en avril.[S13]De sources financières, Amundi figure au nombre des candidats à l’appel d’offres, mais celui-ci devrait selon toute vraisemblance être remporté par des britanniques.[S14]L’action Standard Life Aberdeen a clôturé vendredi sur une chute de 3,57%, à 351 pence, à la Bourse de Londres, alors que le cours de Lloyds a cédé 1,16%, à 62,90 pence.",
      "question": "Quel est le montant de la participation cédée par Lloyds Banking Group dans Standard Life Aberdeen (SLA) ?",
      "answer": "Lloyds Banking Group a cédé une participation de 3,3% dans Standard Life Aberdeen (SLA) pour un montant de 344 millions de livres."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un dossier atypique pour la commission des sanctions de l’AMF.[S2]La société Soufflet Négoce, est poursuivie pour informations fausses et trompeuses, et manipulation de cours sur le marché à terme.[S3]Sur le fondement de cinq griefs, le Collège demande une amende d’au moins 100.000 euros.[S4]Mais le Collège est loin d’avoir convaincu le rapporteur de la commission des sanctions, qui ne retient qu’un seul grief, celui de la manipulation de cours.[S5]En l’espèce, la société a passé en 2014, 25 ordres de vente sur des contrats futures blé d’échéance septembre 2015 dans les dix secondes précédant la clôture, à un prix proche de la limite acheteuse.[S6]Or, ce marché est très peu liquide, précise le rapporteur, estimant ainsi que la société n’avait pas ainsi de réel intérêt vendeur.[S7]Le rapporteur ne retient pas les griefs liés à l’information fausse et trompeuse et à l’image fictive du marché, rappelant que la jurisprudence de l’AMF s’appuie sur l’existence de volumes importants.[S8]Or, dans le dossier un seul ordre a été passé par séance.[S9]En revanche, le rapporteur retient la manipulation de cours – pour 19 ordres – rappelant que le caractère objectif de la manipulation suffit, et ne nécessite pas d’élément intentionnel.[S10]Si les ordres vendeurs n’ont eu en moyenne qu’un impact de 0,85 euro (0,42%) sur le cours de compensation, ils ont permis d’améliorer la plus-value latente de 60.000 à 65.000 euros, selon la représentante du Collège de l’AMF.[S11]Le rapporteur invite la commission à prendre en compte l’impact limité des opérations litigieuses, l’absence d’avantages retirés et les mesures correctives prises par la société, mais aussi la gravité du manquement, d’autant que le cours de compensation sert de référence pour les appels de marge et pour le marché de gré à gré.[S12]La société estime que le placement d’ordre par deux jeunes traders – qu’elle reconnaît insuffisamment formés – résulte d’une incompréhension sur le calcul du prix de clôture des contrats par Euronext.[S13]D’ailleurs, l’entreprise de marché a reconnu que son système était perfectible et qu’elle agirait.[S14]Le Collège précise avoir choisi de ne pas poursuivre Euronext.[S15]La défense ajoute qu’il n’y avait pas d’intention manipulatrice et que le marché n’a pas subi de dommages.[S16]Elle s’appuie sur un rapport demandé à Sorgem Evaluation, estimant qu’il est difficile de déterminer si les ordres litigieux ont eu un impact sur le calcul du cours.[S17]Par analogie avec le pénal, la société invoque une dispense de sanction pécuniaire.",
      "question": "Quel est le montant minimum de l'amende demandée par le Collège de l'AMF contre Soufflet Négoce ?",
      "answer": "Le Collège demande une amende d’au moins 100.000 euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Agefi : L’euro peut-il revenir vers ses plus bas?[S2]Valentine Ainouz : Les déclarations du chef économiste de la BCE Peter Praet, invoquant les progrès de l’inflation qui justifient la fin des achats d’actifs, et le relatif apaisement des tensions politiques en Italie ont fait grimper les taux longs allemands et baisser la tension sur les taux italiens.[S3]La perspective de la fin d’une politique de taux très bas voire négatifs a permis à l’euro de retrouver de la vigueur face au dollar.[S4]La poursuite du programme en 2019 nécessiterait un changement dans les règles d’achats.[S5]La BCE n’achète pas plus d’un tiers de l’encours de la dette d’un pays, et le risque italien ne l’incitera pas à modifier son calendrier.[S6]La fin des injections massives de liquidités devrait s’accompagner d’une plus grande sensibilité des taux à l’environnement économique et politique.[S7]La conférence de presse de la semaine prochaine sera particulièrement surveillée.[S8]Le niveau actuel de l’euro satisfait-il la BCE?[S9]L’euro ne fait pas partie du mandat de la BCE.[S10]Le niveau actuel de l’euro n’est pas pénalisant pour l’économie européenne.[S11]Mais une appréciation de l’euro reste conditionnée à la fin du QE sans impact négatif sur les spreads des pays périphériques et à une remontée graduelle des taux allemands.[S12]{\"title\":\"\",\"image\":\"159358»,\"legend\":\"\",\"credit\":\"\"}",
      "question": "Quel est le lien entre la fin du programme de relance monétaire de la BCE et l'évolution de l'euro ?",
      "answer": "La fin du programme de relance monétaire de la BCE conditionne une possible appréciation de l'euro, qui dépendra également de la remontée graduelle des taux allemands et de l'absence d'impact négatif sur les spreads des pays périphériques."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Agefi : Le marché du crédit est-il sensible au risque italien?[S2]Mathilde Lacoste : Oui, comme la dynamique des marchés de la semaine dernière l’a montré: les spreads des émissions bancaires se sont écartés de 20 à 30 points de base, et de 50 à 80 pb sur le secteur italien.[S3]Les conséquences furent moins violentes pour les dettes d’entreprise qui ont subi un écartement de 7 à 15 pb en général, et de 20 à 50 pb pour les périphériques.[S4]Nous avons également assisté à une raréfaction de la liquidité, même si le marché a déjà rattrapé une partie de cette baisse.[S5]Quelle est votre stratégie?[S6]Gilles Frisch : Nous sommes très prudents: liquidités importantes (20% pour nos portefeuilles les plus actifs) et surpondération des crédits «low beta» par rapport aux «high beta».[S7]Nous avons aussi pris des mesures conservatoires spécifiques pour diminuer nos risques vis-à-vis d’une amplification de la crise italienne: nous avons réduit les positions sur les crédits périphériques en particulier les dettes hybrides (Telefonica) et les plus gros émetteurs (Telecom Italia), nous évitons les signatures qui pâtiraient le plus d’une dégradation de notation de l’Italie (Enel) et les subordonnées financières Bâle 3 qui seraient beaucoup plus touchées que les dettes industrielles.[S8]{\"title\":\"\",\"image\":\"159318»,\"legend\":\"\",\"credit\":\"\"}",
      "question": "Quelles mesures ont été prises par Swiss Life AM pour limiter les risques liés à la crise italienne?",
      "answer": "Swiss Life AM a réduit ses positions sur les crédits hybrides périphériques, notamment ceux de Telefonica et Telecom Italia, évite les émetteurs sensibles à une dégradation de la notation italienne, et privilégie les crédits «low beta». "
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Agefi : Pourquoi anticipez-vous un recul du CAC 40 à horizon six mois ?[S2]Cyrille Collet : Dans des marchés financiers très mondialisés soutenus par des croissances de bénéfices positives pour 2018, la performance des indices actions en avril a correspondu au reflet inversé des mouvements des principales devises.[S3]Par contre, depuis début mai, le phénomène s’est interrompu pour laisser la place à une consolidation de la zone euro et des pays émergents dans un contexte où le risque politique d’un côté et l’exposition au dollar et à la hausse des taux américains de l’autre ont pesé sur le moral des investisseurs internationaux.[S4]Cette défiance devrait persister encore quelques semaines, voire quelques mois… Les crises en Espagne et en Italie vont-elles peser sur les Bourses ?[S5]Ces crises vont continuer à fragiliser la valorisation des marchés actions périphériques de la zone euro.[S6]Il faut comprendre que la situation actuelle met en péril le rating de ces pays auprès des agences de notation et que toute dégradation aura un effet immédiat sur les notations des secteurs liés à l’état : télécoms, services publics et banques (entre autres).[S7]Dans ce contexte, toute remise en cause de la trajectoire de dette suite à un remaniement gouvernemental pèse sur le mode de financement d’une bonne partie des entreprises du pays et donc sur leur valorisation future… {\"title\":\"\",\"image\":\"159316»,\"legend\":\"\",\"credit\":\"\"}",
      "question": "Pourquoi la défiance vis-à-vis des actions devrait-elle persister selon Cyrille Collet ?",
      "answer": "Selon Cyrille Collet, la défiance vis-à-vis des actions devrait persister en raison du risque politique, de l'exposition au dollar et de la hausse des taux américains, qui pèsent sur le moral des investisseurs internationaux."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Caisse de Retraite complémentaire du Personnel Navigant a investi une dizaine de millions d’euros à l’occasion d’une levée de fonds de 161 millions d’euros réalisée par Ekkio Capital pour son fonds Ekkio Capital IV, nous apprend Private Equity Magazine.[S2]Le véhicule se donne pour objectif d’investir des tickets moyens compris entre 10 et 15 millions d’euros dans des PME françaises et européennes de croissance.[S3]Dans ce cadre, la société de capital-investissement indépendante a notamment pris une participation majoritaire dans FX Solutions, une société active dans la conception, production et distribution de prothèses d’épaule.[S4]AB",
      "question": "Dans quel secteur la CRPN a-t-elle investi une partie de ses fonds ?",
      "answer": "La CRPN a investi dans l'économie réelle, notamment en prenant une participation majoritaire dans FX Solutions, une entreprise spécialisée dans les prothèses d'épaule."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Titulaire d’un Master Ingénierie économique et financière spécialité Finance et services de gestion financière de l’Université Paris Dauphine, Arezki Sehad a démarré sa carrière professionnelle en 2006 chez Dexia Investors Services Bank.[S2]En 2010, il rejoint Natixis Multimanager où il fait ses premières armes en multigestion.[S3]En 2013, suite à la fusion des activités de la Banque 1818 et de Natixis Multimanager il intègre la nouvelle entité du groupe dédiée à la Multigestion VEGA IM en tant qu’analyste et multigérant.[S4]Depuis 2015 il était multigérant au sein de la société Myria AM.[S5]JG.",
      "question": "Qui est Arezki Sehad et quelle est sa nouvelle affiliation ?",
      "answer": "Arezki Sehad est un analyste multigérant qui a rejoint le groupe d'assurance La MAIF sous la direction de Sophie Elkrief après avoir travaillé chez Myria AM."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les entreprises doivent se préparer au pire des scénarios sur le Brexit, même si les négociations avec la Grande-Bretagne sur les conditions de sa sortie de l’Union européenne se poursuivent, a déclaré aujourd’hui le ministre allemand des Finances, Olaf Scholz.[S2]« Il n’y a aucune garantie qu’un accord global, intégrant la question de la frontière entre l’Irlande et l’Irlande du Nord sera trouvé », a-t-il souligné lors d’une conférence de Goldman Sachs à Francfort.[S3]Un accord provisoire sur une période de transition de 21 mois, jusqu’au 31 décembre 2020, a été conclu en mars afin d’aider les entreprises à se préparer à la sortie de l’Union, mais il dépend toujours d’un accord final global avec l’UE, a rappelé le dirigeant.",
      "question": "Quel est le message principal du ministre allemand des Finances concernant le Brexit ?",
      "answer": "Le ministre allemand des Finances, Olaf Scholz, a invité les entreprises à se préparer au pire des scénarios sur le Brexit, en soulignant qu'il n'y a aucune garantie d'un accord global."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Neil Barry, responsable de la conformité de Standard Chartered, a quitté la banque britannique après qu’une enquête disciplinaire a jugé son comportement «inapproprié» , selon un memo interne dévoilé par Bloomberg.[S2]Cet ancien de Citigroup arrivé chez StanChart en 2009, avait été écarté de ses fonctions en mars alors que certains de ses collègue se plaignaient de ses méthodes de management musclées et de ses attitudes.",
      "question": "Qui est Neil Barry et pourquoi a-t-il quitté Standard Chartered ?",
      "answer": "Neil Barry était le responsable de la conformité de Standard Chartered. Il a quitté la banque après qu'une enquête disciplinaire ait jugé son comportement « inapproprié », selon un memo interne dévoilé par Bloomberg."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Verizon Communications a annoncé la nomination de Hans Vestberg au poste de directeur général, en remplacement de Lowell McAdam, à compter du 1er août.[S2]Lowell McAdam restera président exécutif jusqu'à la fin de l’année puis deviendra président non exécutif.[S3]Hans Vestberg est l’ancien directeur général de l'équipementier télécoms Ericsson.[S4]Il a rejoint l’opérateur américain des télécommunications voilà un an et en est le directeur de la technologie.",
      "question": "Qui a été nommé directeur général de Verizon et quand a-t-il pris ses fonctions ?",
      "answer": "Hans Vestberg a été nommé directeur général de Verizon à partir du 1er août."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le texte résultant du vote est accessible en ligne ici .[S2]Parmi toutes les dispositions évoquées par les parlementaires, il a notamment été question de l’abrogation du droit à l’information préalable des salariés en cas de vente de leur entreprise.[S3]Instauré en 2014, ce dispositif devait favoriser les reprises internes des entreprises en suspendant pendant deux mois tout projet de cession, à compter de sa notification aux salariés, pour leur laisser le temps de déposer une offre de reprise.[S4]Malgré sa réforme substantielle en 2015, en particulier la substitution à la sanction de nullité relative de la cession en cas de défaut d’information d’une amende civile d’un montant maximal de 2 % du montant de la vente, ce dispositif demeure contesté : il n’a pas permis de favoriser les reprises internes et demeure une source d’inquiétude pour les cédants qui préfèrent provisionner le montant d’une potentielle amende plutôt que de prendre le risque d’une perte de confidentialité lorsque un repreneur est pressenti.",
      "question": "Quel dispositif a été abrogé dans la proposition de loi sur la transmission d'entreprise adoptée en 2018 ?",
      "answer": "Le droit à l’information préalable des salariés en cas de vente de leur entreprise a été abrogé."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pour leurs vieux jours, une majorité de Français comptent désormais plus sur eux-mêmes que sur la collectivité.[S2]Une étude OpinionWay pour Lyxor AM(1) montre que deux Français sur trois (67 %) estiment que dans les années à venir, ils devront avant tout compter sur eux-mêmes pour financer les grandes dépenses de leur vie, telles que leurs frais de santé, leur retraite, leur fin de vie ou celle de leurs parents.[S3]A l’inverse, seuls 5 % d’entre eux continuent à compter sur les pouvoirs publics sur ces sujets.[S4]Pour la plus grande majorité (89 %) d’entre eux, il s’agit de faire preuve de davantage d’anticipation sur ces dépenses, qui par ordre de sujets d’inquiétude sont d’abord leur retraite (80 %), devant les soins exceptionnels non pris en charge par la sécurité sociale (78 %), la fin de vie de leurs parents et encore l’acquisition de leur premier logement (74 %).[S5]A noter que les études des enfants, qui ne figurent pas parmi les dépenses jugées les plus complexes, sont tout de même qualifiées de « difficiles à financer » par près de sept Français sur dix, et ce alors que de nombreuses formations restent encore gratuites ou d’un prix moins élevé que dans les pays anglo-saxons, observe Lyxor.[S6]Face à ces enjeux, près de 77 % des personnes interrogées estiment ainsi qu’ils vont devoir « trouver de nouveaux moyens de financement ».[S7]Déplorant globalement un « manque de produits et services financiers innovants », 68 % disent néanmoins épargner en misant d’abord sur leur compte courant et l’épargne réglementée (Livret A, LDD, PEL, PEP, CEL...), malgré le niveau très bas des taux d’intérêt.[S8]Sans surprise, les Français « ont beaucoup moins recours aux placements en assurance-vie ou en produits mobiliers (actions, obligations...), à l’exception des Français aux revenus plus élevés qui comptent davantage sur ces solutions financière », conclut l’étude.[S9](1)Enquête réalisée auprès d’un échantillon représentatif de la population française, de 1.028 personnes âgées de 18 ans et plus, et d’un sur-échantillon de 522 personnes de 18 ans et plus gagnant au moins 60.000 euros par an par foyer.",
      "question": "Quel pourcentage de Français comptent sur les pouvoirs publics pour financer leurs grandes dépenses de vie ?",
      "answer": "Seuls 5 % des Français comptent sur les pouvoirs publics pour financer leurs grandes dépenses de vie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.1in; line-height: 115%; } The Italian asset management firm UBI Pramerica SGR has recruited Andrea Anguinetto to serve as head of sales.[S2]He will report to Andrea Ghidoni, deputy director of UBI Pramerica Sgr.[S3]Sanguinetto joins from Credit Suisse, where he had been head of asset management distribution for Italy, Spain and Portugal.[S4]UBI Pramerica Sgr has nearly EUR60bn in assets under management.",
      "question": "Qui a été recruté par UBI Pramerica Sgr et quel était son précédent poste ?",
      "answer": "Andrea Anguinetto a été recruté par UBI Pramerica Sgr en tant que chef des ventes. Il venait de Credit Suisse, où il était responsable de la distribution de la gestion d'actifs en Italie, en Espagne et au Portugal."
    },
    {
      "chunk": "[S1]p { margin-bottom: 0.1in; line-height: 115%; } The Netherlands-based asset management firm Robeco on 7 June announced the launch of the Robeco QI Multi Factor Multi Asset fund, a new vehicle which combines “the factoral expertise of Robeco in a multi-asset class solution.” The fund has a long-term target risk profile, in line with a traditional profile composed of 60% equities and 40% bonds, the asset management firm states.[S2]Its objective is to generate additional returns through tactical allocation and global stock picking.[S3]The strategy is based on six factors: value, momentum, low risk, quality, carry and flow.[S4]The fund will be managed by the quantitative allocation team at Robeco, led by Guido Baltussen and Pim van Vliet.[S5]The Robeco QI Multi Factor Multi Asset fund is domiciled in Luxembourg, and is available to institutional and retail investors and wholesale distributors in the main Robeco markets.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds lancé par Robeco en 2018 ?",
      "answer": "Le nouveau fonds lancé par Robeco en 2018 est le Robeco QI Multi Factor Multi Asset."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Teachers Retirement System of Texas, l’un des principaux fonds de pension aux Etats-Unis, envisage de créer un bureau à Hong Kong ou Singapour afin de gérer ses 22 milliards de dollars d’actifs en Asie de manière plus efficace, rapporte AsianInvestor.[S2]Comme la région représente 15 % des 151 milliards de dollars du portefeuille global, « il y a probablement une logique à transférer des ressources humains » là-bas, a déclaré Jerry Albright, directeur des investissements, au site Internet.[S3]« Nous étudierons la possibilité d’un bureau en Asie avec le conseil d’administration en juillet », poursuit Jerry Albright.",
      "question": "Quel fonds de pension américain envisage de créer un bureau en Asie et à quelles fins ?",
      "answer": "Le Teachers Retirement System of Texas, l'un des principaux fonds de pension aux États-Unis, envisage de créer un bureau en Asie pour gérer plus efficacement ses 22 milliards de dollars d'actifs. La région représente 15 % du portefeuille global du fonds."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le gestionnaire d’actifs néerlandais Robeco a annoncé, ce 7 juin, le lancement du fonds Robeco QI Multi Factor Multi Asset, un nouveau véhicule qui rassemble « les expertises factorielles de Robeco dans une solution multi classes d’actifs ».[S2]Ce fonds aura un profil de risque cible à long terme, en ligen avec un portefeuille traditionnel composé de 60% d’actions et 40% d’obligations, indique la société de gestion.[S3]Son objectif est de générer un rendement supplémentaire grâce à une allocation tactique factorielle et une sélection des titres à l’échelle mondiale.[S4]La stratégie repose sur six facteurs : la value (« value »), le « momentum », le faible risque (« low risk »), la qualité (« quality »), le « carry » et les flux (« flow »).[S5]Le fonds sera géré par l’équipe d’allocation quantitative de Robeco, dirigée par Guido Baltussen et Pim van Vliet.Le fonds Robeco QI Multi Factor Multi Asset est domicilié au Luxembourg et est disponible pour les investisseurs institutionnels et particuliers et pour les distributeurs « wholesale » sur les principaux marchés de Robeco.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds lancé par Robeco en juin 2018 ?",
      "answer": "Le nouveau fonds lancé par Robeco en juin 2018 s'appelle Robeco QI Multi Factor Multi Asset."
    }
  ]
}